[火神山2.0] 林鄭月娥：中央短時間內將助香港興建一座全新臨時醫院

行政長官林鄭月娥表示，自己有親自寫信請求中央協助抗疫，中央會在很短時間內，幫助香港將亞洲博覽館變身成「方艙醫院」，亦會協助在本地興建一間全新的臨時醫院，接收新型肺炎患者，有關工作會盡快進行。林鄭月娥出席一個電台節目時被問到，內地會派多少人員來港、何時來港進行大規模檢測，她說目前正在評估，她承認本港的檢測工作做得較慢，目前對4類高危人士及慈雲山區的居民進行檢測，有一定作用，未來目標一定是大量擴大檢測範圍，但是否進行全民檢測，則要再評估研究，包括考慮有否足夠配套達至預期效果。對於有意見認為，第三波疫情爆發源自豁免檢疫人士，林鄭月娥說，每場疫症爆發並非只有單一原因，又說如果強制所有入境人士都要隔離14天並不可行，例如從內地及海外運送食物來港，會變得不可持續。她又說，豁免船員檢疫是要考慮他們的換班需要及心理狀況，但承認6月放寬不載貨船隻的船員來港換班的安排，執行上出現漏洞，導致有海員進入社區。

2020-08-01 10:58:35 RTHK

即係玩全民健康監視碼

平西王

根本就喺集中營

表面就話幫助事實就係乜嘢都要干預⋯⋯